【自治已玩完 一國兩制完全失敗】習近平：對香港行使全面管治權

新民黨主席葉劉淑儀認為，總書記習近平在工作報告提出，牢牢掌握憲法和《基本法》賦予中央對港澳的全面管治權，反映中央擔心香港情況失控，或者有分離傾向。但她不認為治港政策會更強硬，若果香港支持國家統一及反對獨立，會令國家放心，有助香港民主有序展開。

另外，對於今日立法會大會常有議員要求點人數，葉劉淑儀形容出現拉布是不幸，可能因為有民主派議員想阻止一地兩檢議案提上立法會，或擔心議事規則被修改。她表示有很多市民反映，拉布阻礙了不少發展項目，希望民主派尊重市民意見，增加開會效率。